規劃 南區區議會一致通過 反對田灣商場建國際學校

規劃
南區區議會一致通過 反對田灣商場建國際學校

週一 2017-05-29 獨媒報導 南區區議會一致通過 反對田灣商場建國際學校

廣告
（獨媒特約報導）領展出售田灣商場後，新業主擬租予國際學校，令居民盡失日常生活購物所需。南區區議會地區發展及房屋事務委員會今日分別一致通過由當區區議員陳富明及民主黨柴文瀚議員提出，反對田灣商場改建作國際學校的議案。

會議開始前，在上週南區區議會前，與數十名居民到會場圍堵，抗議田灣商場議程不被列入大會的香港眾志社區幹事黃之鋒和袁嘉蔚，再次向區議會表達意見，並向南區區議會主席朱慶虹遞交過千名田灣居民反對的簽名，以表達不滿。

曾對國際學校持開放態度的當區區議員陳富明，在後期取態改為反對。他在會上指商場改建惹來「全城關注」，指自己作為當區區議員於今次會議中是要表明反對意見，認為過去領展沒有投入資金經營商場，令營商環境變差，令當區居民要去其他地區購物，認為發展商要有良心。陳富明並指出房屋署在此事上有責無旁貸，亦有責任為市民提供無障礙通道，期望商場能盡快重開通道和提供民生商舖。

民主黨柴文瀚則指出新業主順聯控股回覆區議會的信件是「火上加油」，「與社會脫節」，提出政治化、對立、恐慌等指控是錯誤理解現實情況，認為香港市民熱愛本土和社區，並指現時的改建事件「見唔到田灣嘅夢想」，發展商製造「被污名化嘅對立」是無法掌握港人心理。他亦稱讚地政署以專業判斷否決國際學校的建築圖則，令現時的事件得以緩解。

民主黨徐遠華指自由經濟體系造成貧富懸殊，領展今日惹來民意反彈是因為他們破壞社會價值 ，認為發展商應珍惜社區，尤其是人與人的關係，不應見利忘義，忽略整體利益。民主黨羅健熙發言指要代表今天不能到場的區諾軒發言， 他一發言便指「領展死全家」，批評領展是一隻怪獸，而領展再拆售令拆出來的怪獸更加難打。

民建聯麥謝巧玲指南區有太多的國際學校，加劇區內的交通擠塞，她又借領展出售華貴邨商場後小店被迫走為例，指「不願重蹈覆轍」。任葆琳則指南區有七成的街市檔口位處香港仔，現時區內的市民都前來香港仔買餸，對當區造成很大壓力，構成更多衛生問題。她認為商場改建作國際學校並不合理，認為商場應設立商店，便利市民。

地政總署代表在會上指，在田灣商場營辦學校並沒有違反有關地契的用途限制，但有關工程包括加建行人天橋連接田灣商場及停車場天台、改變停車場天台用途及改變原有公眾使用的通道，不符合地契條款。發展商就此提出上訴，而政府正諮詢律師意見，檢視上訴是否成立。

房屋署物業服務經理倫必寧表示，田灣商場於上年8月開始裝修，至今年2月商場因裝修涉及主要通道而要關閉天橋入口，他指當局無論在會面或書信中都有促請商場能盡快開啟通道，而對於物業部保安提供的帶路服務，會與物業部積極跟進，亦會在馬路處做斜道，以方便輪椅人士使用。

最終兩項動議均獲全體出席議員贊成下通過，區議會促領展停止拆售南區物業，當局亦應盡一切可行手段，為田灣居民提供零售設施，以及反對改建田灣商場為國際學校的申請。

現時田灣商場只有兩間便利店、一部提款機和停車場仍然維持服務，其餘位置正進行裝修。商場3樓連接田灣邨的天橋在2月開始關閉，居民現時要沿斜路步行至田灣邨。

記者：江永勳

區議會南區特約報導田灣香港眾志
廣告